+++
title = "Благородный Дон 2007: открытое письмо оргкомитета фестиваля"
date = 2007-05-02T00:47:47
author = "roma7"
guid = "http://mak-chgk.ru/2007/05/02/blagorodnyiy-don-2007-otkryitoe-pismo-orgkomiteta-festivalya/"
permalink = "/post_584/"
Source = [ "http://lists.chgk.info/z-info/200704/msg00042.html",]
categories = [ "Турниры",]
slug = "blagorodnyi-don-2007-otkrytoe-pismo-orgkomiteta-festivalia"
aliases = [ "/post_584", "/2007/05/02/blagorodnyiy-don-2007-otkryitoe-pismo-orgkomiteta-festivalya",]
type = "post"
tags = []
+++

Оргкомитет фестиваля &#8220;Благородный Дон 2007&#8221; сообщает о том, что вчера, 26 апреля, прошло расширенное заседание оргкомитета, на котором принято следующее открытое письмо:



<!--more-->



Уважаемые знатоки!



Наш фестиваль проводится третий год. По меркам большинства серьёзных ежегодных ЧГК-мероприятий, мы ещё растём. Но, тем не менее, первые два фестиваля показали весьма большой интерес к ростовскому майскому турниру со стороны многих команд России и ближнего зарубежья.



На первый фестиваль в 2005 году к нам заявилось 29 команд и мы смогли принять всех. В 2006 году число желающих достигло 40 и, после нескольких отказов по независящим от организаторов причинам, турнир играло 36 команд - без оставшихся за чертой листа ожидания.



В этом году в Ростове хотят играть 70 команд. С учётом того несомненного факта, что всем играть не получится, оргкомитет счёл необходимым разъяснить свою политику в отношении квотирования и отбора команд для участия в турнире.



&#8220;Благородный Дон&#8221; изначально задумывался с простой и незатейливой целью - развитие и поддержание ростовского ЧГК. Далеко не все наши команды имеют возможность ездить на иногородние турниры, хотя многие члены клуба готовы потратить свои силы и возможности для того, чтобы ездили к нам.



Если турнир будет организован в Ростове, думали мы, то это пойдёт на пользу местному движению, всколыхнёт, направит и т.д. и т.п. Для начала неплохо, а там посмотрим.



Но уже первый фестиваль 2005 года показал, что, во-первых, к нам готовы ехать команды, по праву считающиеся элитой мирового класса, а во-вторых, наш фест является чуть ли не единственной возможностью для многих команд Южного федерального округа России померяться силами между собой и с другими &#8220;неюжными&#8221; командами.



С тех пор разумное сочетание интересов Ростова, ЮФО и общемирового движения ЧГК стало для оргкомитета основной стратегической задачей и, одновременно, проблемой.



Сделать фестиваль максимально доступным для ростовских команд (а их у нас около 30, причём у многих далеко не нулевой МАК-рейтинг) означает всё-таки, как ни крути, резко снизить статус &#8220;Благородного Дона&#8221;, уже для многих привычно высокий, и в конечном итоге убить фестиваль как таковой.



Прямопротивоположный вариант - допустить на БД всего 2-3 лучших команды ЮФО, погнавшись за представительством, международным статусом и МАК-рейтингом - убьёт фестиваль ещё быстрее, поскольку неизбежно встаёт вопрос мотивов проведения мероприятия и интереса его непосредственно для ростовского клуба, в состав которого, как вы понимаете, весь оргкомитет и входит.



А ещё есть команды из Владикавказа (720 км до Ростова), и Дербента (1200 км до Ростова), которые в этом году заявились на наш фестиваль впервые и готовы приехать, хотя живут от нас гораздо дальше, чем игроки многих нероссийских городов. Мы, конечно, могли им отказать, сославшись на их невысокий МАК-рейтинг, но, согласитесь, это тоже было бы как-то неправильно&#8230;



Наверное, всё вышеописанное - болезни роста. И нам совершенно не хочется, чтобы эти болезни отражались на наших гостях. Поэтому мы приносим извинения всем тем, кто не сможет попасть на наш фестиваль 2007 года и информируем, что в сложившейся ситуации оргкомитет принял решение:



  1. Увеличить общее число команд, участвующих в фестивале &#8220;БД-2007&#8221; (за счёт размещения 5 из 10 ростовских команд на балконе фойе ДК &#8220;Роствертол&#8221;).



  2. Объявить о проведении осенью-зимой 2007/2008 годов однодневного открытого турнира по спортивному ЧГК для команд юга России.



  3. Начиная со следующего года изменить правила отбора команд на фестиваль &#8220;Благородный Дон&#8221;, введя жёсткую квоту на Ростов и ЮФО - по результатам турнира, упомянутого в п.2.



Такие дела :-)



С уважением, оргкомитет фестиваля www.don2007.aaanet.ru.